# 最佳发布实践

Node.js应用相比于传统的前端界面应用，发布方式是复杂了许多。传统的页面发布我只需要更新一下页面中的`js/css`代码或者改一下引用的静态资源版本号，再在一些发布平台中点一下发布更新一下CDN中html文件的内容就可以马上生效了。大部分发布在1-2分钟内即可修改完毕发布。但是引入Node.js后，每次的发布都需要经历部署，构建，机器分批关闭重启等阶段。至少需要5-6分钟的时间才可以走完一遍流程，机器性能差的话需要十几分钟。而且一点小小的修改都需要走一遍这个流程，相信不少人都对此十分厌烦。

我们团队基于多个线上SSR应用发布经验，独创出了一套无需重启应用即可更新页面的发布方式。并且将其开源普适化，在底层打平这些差异，上层无需过多关注实现逻辑

## 准备

为了实现这套发布方式你需要什么

- 需要一个CDN服务用于托管静态资源文件，无论是前端的bundle还是服务端的bundle都放在CDN上。同时将config中的静态资源地址全部替换为相应的CDN地址
- 配置发布管理平台，可以是可视化的管理平台，或者是纯json文本，并且提供http/rpc服务让Node应用可以获取到当前最新的资源版本号配置情况

## 适用场景

本发布方式只适用于你修改React组件后的页面更新，如果你修改了Node.js的逻辑层相关代码，例如egg的controller, service等代码，必须重启应用才能生效。

## 实现原理浅析

## 注意事项

- 前端bundle和服务端bundle需要同步更新，不能出现新的前端bundle对应旧的服务端bundle，或者是反过来的情况。这样会导致页面的渲染出现错误。即要么全都用CDN文件，要么全用本地文件
- CDN地址必须带有版本号，否则无法做版本追溯以及获得最佳生产环境体验
- 当我们在预发环境或者测试环境期望每次用同一个版本号来测试，这时候请设置`config.env='local'`,会清空之前的文件缓存并且从CDN拉取文件。但生产环境不要出现该设置